
 Dominik má ešte dvoch súrodencov, o ktorých sa stará mamka, ktorá je momentálne bez práce. Aj napriek tomu, že otec sa usiluje zo všetkých síl zabezpečiť svoju rodinu, sú tesne nad hranicou, ktorá je považovaná za hranicu chudoby, takže nemajú nárok na žiaden príspevok od štátu. Martin je na tom podobne, len s tým rozdielom, že on má troch súrodencov. Chlapci sú obidvaja veľmi šikovní. Majú šťastie, že rodičia aj jedného aj druhého aj napriek veľkým problémom s bývaním a so zamestnaním statočne platia všetky náklady spojené s bývaním a vedú svoje deti k tomu, aby vždy žili čestne a zodpovedne.

Damián je na tom horšie. Matka ho vychováva len sama. Otec vôbec neprispieva na jeho výživu, a jeho matka je momentálne bez práce. Nemá to ľahké postarať sa o syna a zaplatiť všetky výdavky spojené s chodom domácnosti. Damián je už v tretej triede, na vysvedčení však zatiaľ nemal ani jednu dvojku, a nemal ani jedinú neospravedlnenú hodinu. Dúfajme, že všetci títo chlapci majú pred sebou svetlejšiu budúcnosť ako ich rodičia. Chcem sa poďakovať aj pani učiteľke, ktorá mi dala tip na tieto rodiny, a cez ktorú týmto deťom posielam štipendiá. Vlani k týmto chlapcom patril aj Šimon, ktorému otec tragicky zahynul a jeho mama má čo robiť, aby vychovala jeho aj jeho súrodencov. Odsťahovali sa z mesta pravdepodobne k starým rodičom, ktorí im pomáhajú ťahať rodinný rozpočet, a tiež im dúfam pomôžu aj s výchovou Šimona, ktorý sa minulý rok veľmi zhoršil v učení.

Chcel by som touto cestou poďakovať všetkým, ktorí spolu so mnou pomáhajú prežiť radostnejšie detstvo a mladosť aj Dominikovi, Martinovi a Damiánovi, budúcnosť viacerých chudobných detí sa môže výrazne zmeniť vďaka pomerne malým mesačným štipendiám. Ak viete o niekom, koho by sme mohli zaradiť do tohto programu, dajte nám prosím vedieť. Pomôžeme toľkým, koľkým budeme vládať.

Budem tu uverejňovať príbehy všetkých štipendistov, aby ste vedeli komu Vaše peniažky konkrétne pomáhajú. Ak by sa chcel niekto zapojiť do tohto projektu, môže poslať svoj príspevok na číslo účtu: 261 895 2811/1100 Tatrabanka.
Ak by niekto chcel navrhnúť nejakých nových štipendistov, nech mi pošle konkrétny návrh na moju adresu: cerven7777@gmail.com 
